[打工撚召喚] 嗰啲career coaching有無用？

是咁的
小妹就黎畢業，send 左好多份cv出去都無消息
近排間中喺facebook/ig 睇到啲career coaching，想知究竟有無用
同獵頭有咩分別

獵頭: 有job係手 會refer比你去公司 收公司錢
Career coaching:冇job係手 冇得refer你 收你錢
你係有料既唔join coaching都會有人請 你個profile差既 人地coaching都唔收你
結論:Career coaching係搵笨

大學career center 應該有類似嘅coaching喎

點解唔試吓自己間U個career centre?

我都有預約過呢類校內服務，跟左佢地指示做 但係都好似無咩feedback
另外上網睇左好多懶人包學習，學校有邀請左啲hr coach搞zoom talk
所以想知道仲有邊間career coaching好

唔該咁多位

career coaching有成果，係因為本身條友唔差

唔知你咩科grad
不過第一份工本身就好睇運加interview
我當時first hon 成績同屆top 20
grad完去到11月先搵到工
但當時9月應該9成人都有野做了

我都有係大學做下d career mentor, 可能可以幫下你？

咁你既問題出係邊丫

其實未send夠100份真係唔算多

運 其實佔左一半以上

我睇過幾個page都有文章/free trial

Fb: 12 Careers 呢個有$100蚊zoom既講座

Career Advisory Today Hong Kong 呢個新啲同埋見佢keep住出文，係connect card見到佢

LinkedIn: Keith Lau 有cv templates同free trial (而家唔知仲有無）

James Fok 有朋友用過話唔知佢想講乜不過有免費資源可以睇下

想知市價收緊幾錢？
你邊行啊 可以免費幫你做basic interview training

大學有機會有用，街個d 就算啦，今年係難找工。